\chapter{Modelo Estrutural}
\label{sec-modelo-estrutural}

O modelo conceitual estrutural visa capturar e descrever as informações (classes, associações e atributos) que o sistema deve representar para prover as funcionalidades descritas nos casos de uso especificados na Seção~\ref{sec-casos-de-uso}.

A Figura~\ref{fig-modelo-estrutural-subsistema-01} apresenta o diagrama de classes do subsistema Gestão do PPGI. Na Seção~\ref{sec-dicionario} --- Dicionário de Projeto --- são apresentadas as descrições das classes, atributos e operações presentes neste diagrama.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-diagrama-de-classes.jpg}
	\caption{Diagrama de classes do subsistema Gestão do PPGI.}
	\label{fig-modelo-estrutural-subsistema-01}
\end{figure} 

